\subsection*{Conseil scientifique}
\begin{itemize}
\item \textbf{François Borrelli} Directeur Général TechnoMontréal et Président-fondateur de OblikMind
\item \textbf{Jacques de Guise} Directeur du Laboratoire de recherche en imagerie et orthopédie (LIO). ÉTS et CR-CHUM
\item \textbf{Wissem Maazoun} Vice-Président de l’innovation chez BusPas Inc.
\end{itemize}

\subsection*{Direction de l'innovation et de la formation [SAT]}
\begin{itemize}
\item \textbf{Véronique Paradis} est designer industrielle et détient une maîtrise en stratégie de HEC Montréal.
Son leadership en gestion stratégique de l'innovation maximise les impacts et transforme les équipes de R\&D grâce à son approche centrée sur l'utilisateur, pluridisciplinaire et axée sur l'expérimentation.
Véronique a piloté plusieurs projets d'innovation ouverte dans l'industrie manufacturière, notamment dans le secteur du meuble et de la fabrication métallique, pour initier les entreprises à utiliser la pensée design comme levier stratégique de différenciation.
\end{itemize}

\newpage
\subsection*{Direction du Metalab}
\begin{itemize}
\item \textbf{Emmanuel Durand} est docteur en informatique graphique des \textsc{Arts et Métiers ParisTech} (2013).
Il a un intérêt pour tout ce qui est relatif à la 3D, à la photographie et à l'espace.
\end{itemize}

\subsection*{Équipe du Metalab}
\begin{itemize}
\item \textbf{Alexandra Marin} possède une maîtrise en gestion de projet de l'\textsc{Université du Québec à Montréal}. Elle s’intéresse aux processus et méthodes de création pluridisciplinaires dans le cadre de projets artistiques et culturels, aux arts numériques comme vecteur de changements ainsi qu’aux musiques électroniques. 
\item \textbf{Christian Frisson} a été chercheur doctoral à l'\textsc{Université de Mons} (Institut numediart) et postdoctoral à \textsc{Inria} (équipe Mjolnir), à l'\textsc{Université de Calgary} (Interactions Lab), et à l'\textsc{Université McGill} (IDMIL). Il créée des outils pour auteuriser des interactions multi-usagers multimedia et immersives; par vision par ordinateur, infographie, et retour haptique et sonore.
\item \textbf{Édith Viau} a fait des études en mathématiques et possède une maîtrise en ingénierie financière.
Elle aime le langage Python ainsi que la programmation de bas niveau, tout en s'intéressant aux communautés entourant le mouvement du logiciel libre.
Dans sa pratique artistique, elle explore les marchés en tant que médium.
\item \textbf{Edu Meneses} est actuellement doctorant en technologie musicale à l'\textsc{Université McGill}.
Edu travaille avec des systèmes embarqués pour instruments de musique numériques et coordonne des projets de recherche-création avec le développement de produits et l'évaluation de l'utilisabilité axée sur l'art.
Ses projets explorent le contrôle gestuel des systèmes sonores, le traitement numérique du signal, les \textit{mappings} ainsi que la spatialisation du son, la conception d'instruments/d'installations et la composition/performance musicale.
\item \textbf{Émile Ouellet-Delorme} possède un baccalauréat en musique numérique de l'\textsc{Université de Montréal} (2017) et un baccalauréat en génie logiciel de \textsc{Polytechnique Montréal} (2014). 
Il s'intéresse à la musique générative, la 3D, l'acoustique et la spatialisation du son.
\item \textbf{Michał Seta} est compositeur, improvisateur et chercheur en \textsc{arts numériques}.
Praticien de magie transdisciplinaire, transcalaire et intégrative, il incante les logiciels du Metalab dans une harmonie collective et improvisée.
\item \textbf{Thomas Piquet} est docteur en informatique de l'\textsc{Université de Rennes 1} (2008), spécialisé dans l'embarqué. 
Fan fini de son, de la synthèse à la reproduction, il conçoit sa musique comme des images ou de la cuisine ; l'inverse est vrai aussi.
\item \textbf{Zack Settel} est docteur en composition musicale de l'\textsc{Université de Montréal} (2003).
Il s'intéresse à la composition à 6 degrés de liberté, impliquant la réalité augmentée et les expériences musicales non linéaires.
\end{itemize}


\newpage
\subsection*{Stagiaire(s)}

\begin{itemize}
\item \textbf{Victor Rios} est étudiant à la maîtrise en systèmes intelligents à l'\textsc{Ecole de technologie supérieure}. Il explore les dernières méthodes et algorithmes pour rendre les systèmes intelligents : AI, computer vision, biométrie... Au Metalab, son sujet repose sur l'intégration d'une nouvelle fonctionnalité dans LivePose : l'estimation et le suivi de poses de multiples personnes sur une vidéo en temps réel. 
\item \textbf{Brady Boettcher}Brady Boettcher est étudiant à la maîtrise en technologie musicale à l'\textsc{Université McGill}. Ses recherches explorent la cartographie de signaux dans les contextes de la conception d'instruments et des domaines audiovisuels connexes. À la SAT, il élabore de nouvelles méthodes de cartographie de signaux entre les outils du Metalab pour étudier des cartographies complexes dans les systèmes immersifs.
\item \textbf{Emma Laurent} est doctorante en Sciences de l’information et de la communication à l’\textsc{Université Paul-Valéry Montpellier 3}. Sa thèse porte sur les représentations genrées et générationnelles dans les médiations (humaines et numériques) de la musique classique. Son travail avec le Metalab se fait dans le cadre du projet “Questionner l’expérience musicale : contextes, représentations et pratiques”, mené sous la tutelle de l’\textsc{Université de Montréal}.
\item \textbf{Manuel Bolduc} a déposé sa thèse de maîtrise en mathématiques appliquées à l'\textsc{Université McGill}. Son stage porte sur l'animation de foule en direct dans le cadre d'un concert symphonique présenté en simultané dans un environnement virtuel.
\item \textbf{Ezra Pierce} est un nouveau diplômé de \textsc{Carleton University} en baccalauréat de génie de systèmes informatiques où il a développé un système de feedback haptique pour les instruments de musique numérique. À Metalab il va continuer de travailler sur les systèmes haptiques en créer un toolkit d'haptique ultrasonore.
\end{itemize}
